前線警犬吸催淚煙、肚瀉 健康成疑 隨時「被失蹤」

反送中示威活動持續逾130天，警方近月不時帶警犬到示威現場，惹來動保人士抗議，質疑做法罔顧警犬健康。NOW新聞台8月初直播片段拍攝到，有戴上防毒面具的警員帶零裝備的警犬，到發射催淚彈現場。

愛協（SPCA）首席獸醫桂珍指出，如動物接觸到催淚氣體，眼晴、口部、喉嚨、呼吸道及皮膚或會在一分鐘內被嚴重灼傷。另外在9月初時，有警犬在執勤期間肚瀉，而領犬員見狀亦未有立即帶警犬休息，惹起動保人士不滿。愛協曾去信警方，要求當局避免帶警犬到會有催淚煙出現風險的前線執勤。

警方拒答警犬非自然死亡數字

警方8月尾曾於記者會上表示，目前未有警犬受傷，「睇唔到警犬身體有任何問題！」《Xianggang01》隨即向警方跟進查詢，要求提供過去5年警犬退役數字、非自然死亡數字、及有否保護裝備等資料。警察公共關係科在逾一個月後回覆查詢，但內容僅提供退役警犬數字，至於警犬非自然死亡數字，以及警犬是否配有保護裝備等問題，則表示「無法提供」。

警方曾於立法會公開數據

記者翻查立法會文件，發現警方於2015年回覆立法會議員黃碧雲質詢時，曾公開警犬非自然死亡數字。據警方當時提供的資料顯示，於2010至2015年期間，共有3頭警犬意外死亡。另外，在2012年有一頭9歲的退役警犬因「胃膨脹扭轉」病發，經獸醫診治及建議後，最終遭人道毀滅。

2015年至2019年6月，退役工作犬數目如下：
退役工作犬數目
2015年 23 隻
2016年 16 隻
2017年 16 隻
2018年 25 隻
2019年（1-6月） 9 隻

2015年至2019年6月，退役或不適合工作之工作犬被領養數目如下： 退役或不適合工作之工作犬被領養數目
2015年 25 隻
2016年 18隻
2017年 15 隻
2018年 23隻
2019年（1-6月） 8隻

https://www.hk01.com/%E5%AF%B5%E7%89%A9/386898/%E8%AD%A6%E7%8A%AC%E4%B8%8A%E5%89%8D%E7%B7%9A%E5%90%B8%E5%82%AC%E6%B7%9A%E7%85%99-%E8%82%9A%E7%80%89-%E5%81%A5%E5%BA%B7%E6%88%90%E7%96%91-%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E6%95%B8%E5%AD%97-%E8%A2%AB%E5%A4%B1%E8%B9%A4

[要人] 港台星期六問責有林鄭 聽朝0805開放phone in

佢地先係警察

好慘啊狗狗
幫班黑警手最後仲要被失蹤
來生不做黑警犬

狗狗

明明係同類都咁對佢
好難想像佢地仇視人類仇視到咩地步

吊 虐兒

藍衫狗瀨屎

狗嘅嗅覺比人靈敏好多倍
可想而知佢地聞到催淚煙係幾痛苦

【FC】西九站遊行係中共真春袋！需要針對強國文宣輸出革命！

輸出革命文宣圖：

呢度仲有一單近期爆出嘅核彈新聞，係關於中共高層貪污新聞，直刺中共心臟，希望都可以唸辦法向強國人宣傳一下

我想問有分前線定後勤警犬既咩

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

幫推

其實拖佢地同類去示威場合有乜用,唔通夠膽放出黎咬人咩

睇標題以為講緊啲黑畜
睇內文原來係狗狗

好心啲黑畜放過啲狗狗啦

威D呀嘛 同白衫狗帶藍衫狗一樣

狗都被失蹤

黑警幾時自相殘殺

完全諗唔明帶警犬出黎係咩用途

嚇街坊呀，警犬又跑的快
有裝人多警犬還是會被打

POPO現在有很多北方人你懂的
POPO：這隻警犬受傷了，不如…

POPO應該舔乾淨個地下

應該設計啲狗用的口罩比佢哋?

連狗仔都唔放過
畜生都不如

帶警犬根本反智有撚用咩
用下個腦啦

好慘

已經分唔清係講緊邊隻狗

唔好再侮辱狗狗好嘛

蓋清

當有市民鬧佢地做狗時 佢地會以為講緊隻警犬唔係自己

當喲狗仲慘過個喲畜牲個陣

二戰嗰時有馬專用嘅豬咀

屌好撚慘，當佢地係玩具？以前咪好多片吹到話係自己拍檔，退休一定帶埋佢地走乜乜77，而家？？？

成班恐怖分子殘害無辜狗狗

屌佢老母班黑警幾撚時死

點解要咁對啲狗狗

慘

推

已經有新一批

屌d狗仔無辜㗎
乜都唔知俾人訓練嚟做暴政嘅工具已經好慘

狗狗好慘

虐畜狗狗無辜架

唉

希望唔好再有警犬

連狗狗都被自殺
屌你老母死黑警

其實成個警隊唔尊重動物生命嘅程度，真係同大灣區接軌，直接解散返上去生活啦

2020年都到，有良知嘅人都視所有狗狗當作人，仲要係同佢地出生入死嘅手足，都可以咁冇血性

btw狗狗rip,下世做咩都好唔好再係香港投胎

真心唔知佢帶隻狗出黎做乜鳩

影哀隻真狗

Xianggang01

死黑警拖埋啲小生命落水

本人連登會員 曾樂彤前度對前線警犬送上最親切慰問

啲狗仔好慘

自己老豆老母都唔放過

真係好慘 又唔幫埋隻狗帶防毒面具

YES
後勤警犬坐係灣仔狗總

外國有，香港冇

帶狗出去食催淚彈真係好撚戇鳩

Lm跟進

連一齊工作嘅狗狗都唔放過
我真係諗唔到香港警察存在仲有咩意義

其實大家比真警犬咬會唔會打返佢

警察帶晒罩都吸唔少啦

狗狗狗狗真係好無辜

屌你老母
死黑警

屌你老母死黑警伙記都唔放過

唔好再用狗狗稱呼佢哋

侮辱狗狗

等我以為係黑狗 興奮左一下

班警畜撈過界就算
警犬好清楚自己職責係輯毒 唔怪得唔聽你班‘同類’點

Push

clean the shit

咁樣對啲狗狗

推到外國動保關注

好賤

XG01

睇標題以為真警犬 原來係講警察

推上twitter

警犬?警犬?傻傻分不清

睇標題以為講緊真果d 警犬 ....

屌好慘啊

屌佢老母死差佬
動物都恰，人地都有生存權利

最近都冇見過警犬
會唔會全部都

呢班仆街

我只關心真警犬
人形警犬死全家唔該

呢班狗狗先係英勇既警察

推 放還放 咪咁搞啲狗

仆街原來講緊真汪汪
睇標題仲係到諗屌你抵撚死

睇標題以爲講人形警犬，仲開心咗兩秒

汪汪

咁唔人道

其實可唔可以煲大佢 話佢地虐畜之類

其實普通動物都係咁，大家見唔見呢排少左雀仔老鼠流浪貓狗係催淚彈中招區域出玩

一定可以
根本唔需要佢地係示威區執勤

唔好咁貶低啲狗

警察狗都不如

仆街到連狗狗都搞

Xianggang01

屌

帶隻狗出去有乜用？邊個會驚隻狗？

屌我平時香水都唔敢係狗仔面前噴

屌你老母死黑警搞埋狗狗！

佢哋先係白察， 好無辜冇得揀

警

希望狗狗下世唔洗再under黑警

屌佢老母

疊馬？
又唔會咬人，又唔係追蹤特定人士，真心on9

黑警十世都唔夠還佢地所犯既罪

屌

死左會被啲公安煮撚去食埋

咪係，樓主標題黨，應該寫明警察先啱

究竟點樣先可以幫到狗狗唔好受到咁無辜既傷害好心痛

今次運動有出動既真狗 真係命都短幾年

黨鐵早收工係咪要早到天荒地老呀？！係咪應該要交代下維修進度呀？！定係你整唔掂呀？！

正仆街
唔識養狗就唔好養啦

茘枝

估到係咁
否則唔會帶帶下同類之後唔帶

狗狗肚痾都要俾佢地拖出黎
問題係完全唔覺得對控制場面有幫助

完全係無必要帶狗狗出黎執勤

虐狗

警察好慘
班狗就帶撚曬豬嘴保護自己，班警察就要用自生命嚟硬接

推到俾動物權益組織見到

駁唔到

正仆街

屌你老母死黑警